## 大事記

  - 1月5日，港府推行[法律援助計劃](../Page/法律援助署.md "wikilink")。\[1\]
  - 1月11日，[香港青年週報創刊](../Page/香港青年週報.md "wikilink")。
  - 1月16日，當日為十年來最嚴寒的一天，氣溫低至4.6度。
  - 1月18日，[香港生產力促進局成立](../Page/香港生產力促進局.md "wikilink")。
  - 1月23日，[旺角](../Page/旺角.md "wikilink")[花墟球場舉行東華對流浪的足球賽事發生集體毆鬥事件](../Page/花墟球場.md "wikilink")。
  - 2月2日，寒流襲港，[皇家香港天文台接獲降](../Page/皇家香港天文台.md "wikilink")[雪報告](../Page/雪.md "wikilink")。\[2\]
  - 2月4日，[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[新蒲崗](../Page/新蒲崗.md "wikilink")[啟德遊樂場舉行牡丹花展覽會](../Page/啟德遊樂場.md "wikilink")。
  - 2月15日，港府宣佈每日供水時間減至16小時，於晚間至翌晨實施8小時制水。
  - 2月21日，[九龍騷動調查佈告發表](../Page/九龍騷動.md "wikilink")，認為騷動沒有預謀。
  - 2月22日，[明愛醫院落成](../Page/明愛醫院.md "wikilink")。
  - 3月14日，[香港道教聯合會獲准成立](../Page/香港道教聯合會.md "wikilink")。
  - 3月23日，[飛鵝山氣象觀察站啟用](../Page/飛鵝山.md "wikilink")。
  - 3月30日，東南亞聯邦海底電話線正式啟用。
  - 4月1日，當日為香港27年來首次落雹。
  - 5月6日，[香港人造花廠新蒲崗分廠發生勞資糾紛](../Page/香港人造花廠.md "wikilink")，工人發動抗爭運動遭到鎮壓，20餘人被捕。成為[六七暴動導火線](../Page/六七暴動.md "wikilink")，暴動期間共釀成51死800傷。
  - 5月11日，新蒲崗塑膠花廠工潮持續，最後演變成暴動。港府派軍警鎮壓，東九龍部分地區霄禁。
  - 5月16日，[香港各界同胞反對港英迫害鬥爭委員會成立](../Page/香港各界同胞反對港英迫害鬥爭委員會.md "wikilink")，展開群眾運動。
  - 6月1日，港府頒布緊急法令，禁止張貼煽動性標語。
  - 6月7日
      - 市政局舉行選舉
      - [土瓜灣道一樓宇發現床底女屍](../Page/土瓜灣道.md "wikilink")。\[3\]
  - 6月10日，首批彩色電視機由日本運抵香港。
  - 6月24日，沙頭角爆發暴動，當地鄉民溫果行等人率領左派群眾包圍警署，並向警察擲石及焚燒警車。
  - 6月27日，水務署宣布供水時間減為隔日4小時。
  - 6月30日，[泰國國際航空601號班機降落](../Page/泰國國際航空601號班機.md "wikilink")[啟德機場時墜海](../Page/啟德機場.md "wikilink")，24死56傷。
  - 7月8日，[沙頭角發生港警與中國內地邊防軍鎗戰事件](../Page/沙頭角槍戰.md "wikilink")，導致5名香港警察死亡，當日下午港府宣佈沙頭角戒嚴。
  - 7月12日，
      - 港九地區先後戒嚴。
      - 港府宣佈實施4日供水一次。
  - 7月14日，[深水埗](../Page/深水埗.md "wikilink")[醫局街](../Page/醫局街.md "wikilink")[立信塑膠廠五級火](../Page/立信塑膠廠五級火.md "wikilink")，1人受傷（同一大廈1964年曾發生大火）\[4\]
  - 7月23日，[王氏兄弟工廠大廈五級火](../Page/王氏兄弟工廠大廈五級火.md "wikilink")（無傷亡）\[5\]
  - 7月28日，港九十多處發現炸彈。
  - 8月11日，港府宣佈邊境全部關閉。
  - 8月20日，[北角](../Page/北角.md "wikilink")[清華街暴徒炸死小姊弟](../Page/清華街.md "wikilink")。\[6\]
  - 8月24日，[商業電台播音員](../Page/商業電台.md "wikilink")[林彬於駕車上班途中被暴徒襲擊](../Page/林彬.md "wikilink")，翌日不治。
  - 8月28日
      - [獅子山隧道工程完成](../Page/獅子山隧道.md "wikilink")。
      - 暴徒在[獅子山佈下陷阱軍火專家獨雷墮下懸崖殉職](../Page/獅子山.md "wikilink")。\[7\]
  - 8月31日，恆生指數報58.61點，創出有恆生指數以來最低紀錄。
  - 9月3日，[銅鑼灣消防局爆炸](../Page/銅鑼灣消防局.md "wikilink")，巴籍助理局長殉職。\[8\]
  - 9月6日，水塘溢滿，恢復臨時全日供水。
  - 9月8日，[黃泥涌道翠景樓十一樓](../Page/黃泥涌道.md "wikilink")[印尼母子遭殺害](../Page/印尼.md "wikilink")，並斬為14件，用水泥埋於單位兩個灶底內。藏屍八個月後，即1968年5月5日，案件才被揭發。
  - 9月9日，《[煙花](../Page/煙花.md "wikilink")[爆竹緊急條例](../Page/爆竹.md "wikilink")》正式生效，禁止燃放爆竹煙火。
  - 9月15日，荃灣發生兇殺案，男子夢中被剌斃。\[9\]
  - 10月
    [九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[摩士公園落成](../Page/摩士公園.md "wikilink")。
  - 10月13日，灣仔發生多宗土製炸彈爆炸，炸死一名警員和一名中學生。
  - 10月16日，[香港海底隧道動工興建](../Page/香港海底隧道.md "wikilink")。
  - 10月30日，由香港貿易發展局主辦的[香港週由當日起一連七日進行](../Page/香港週.md "wikilink")。
  - 11月1日，立法會通過公共秩序法案，賦予警方更大權力。
  - 11月5日，[國泰航空033號班機於](../Page/國泰航空033號班機.md "wikilink")[啟德機場起飛失敗](../Page/啟德機場.md "wikilink")，並衝出跑道墜海，造成1死40傷；[銅鑼灣](../Page/銅鑼灣.md "wikilink")[怡和街炸彈突然爆炸交通帮辦慘死](../Page/怡和街.md "wikilink")\[10\]。
  - 11月7日，英國牛津出版社香港辦事處開幕。
  - 11月8日，荔枝角道發生炸彈襲擊，導致3人死亡，30多人受傷。
  - 11月14日，[獅子山隧道由](../Page/獅子山隧道.md "wikilink")[港督](../Page/港督.md "wikilink")[戴麟趾主持通車禮](../Page/戴麟趾.md "wikilink")。
  - 11月19日，香港[電視廣播有限公司](../Page/電視廣播有限公司.md "wikilink")[無線電視台正式啟播](../Page/無線電視台.md "wikilink")。
  - 11月28日，一名警員於石硤尾遭左派暴徒刺斃。
  - 12月9日
      - [香港中文大學正式動工興建](../Page/香港中文大學.md "wikilink")。
      - [錦田暴徒奪槍殺警](../Page/錦田.md "wikilink")。\[11\]
  - 12月13日，寒流襲港，[皇家香港天文台接獲降](../Page/皇家香港天文台.md "wikilink")[雪報告](../Page/雪.md "wikilink")。\[12\]
  - 12月14日，[筲箕灣](../Page/筲箕灣.md "wikilink")[金華街一老婦被勒死](../Page/金華街.md "wikilink")。\[13\]
  - 12月19日，[九龍](../Page/九龍.md "wikilink")[九華徑上村一年青女子被殺](../Page/九華徑上村.md "wikilink")。\[14\]
  - [糧船灣淡水湖工程完成](../Page/糧船灣淡水湖.md "wikilink")。
  - [香港考古學會註冊成立](../Page/香港考古學會.md "wikilink")。
  - 羅富國師範學院改名為[羅富國教育學院](../Page/羅富國教育學院.md "wikilink")。
  - [嶺南書院在港籌辦](../Page/嶺南大學_\(香港\).md "wikilink")。

## 出生人物

  - 1月1日 [陳錦鴻](../Page/陳錦鴻.md "wikilink")
  - 1月28日 [林海峰](../Page/林海峰.md "wikilink")
  - 2月5日 [鄧兆尊](../Page/鄧兆尊.md "wikilink")
  - 2月6日 [蔡一傑](../Page/蔡一傑.md "wikilink")
  - 2月7日 [張敏](../Page/張敏.md "wikilink")
  - 2月12日 [葉玉卿](../Page/葉玉卿.md "wikilink")
  - 2月25日 [鍾志光](../Page/鍾志光.md "wikilink")
  - 4月17日 [楊寶玲](../Page/楊寶玲.md "wikilink")
  - 7月6日 [江欣燕](../Page/江欣燕.md "wikilink")
  - 7月8日 [陳小春](../Page/陳小春.md "wikilink")
  - 7月15日 [謝天華](../Page/謝天華.md "wikilink")
  - 7月18日 [張立基](../Page/張立基.md "wikilink")
  - 7月27日 [王喜](../Page/王喜.md "wikilink")
  - 8月11日 [鄒兆龍](../Page/鄒兆龍.md "wikilink")
  - 8月12日 [許志安](../Page/許志安.md "wikilink")
  - 9月21日 [林家棟](../Page/林家棟.md "wikilink")
  - 9月24日 [蘇永康](../Page/蘇永康.md "wikilink")
  - 9月26日 [郭藹明](../Page/郭藹明.md "wikilink")
  - 10月4日 [鄭伊健](../Page/鄭伊健.md "wikilink")
  - 10月20日 [李健和](../Page/李健和.md "wikilink")
  - 10月20日 [魏駿傑](../Page/魏駿傑.md "wikilink")
  - 11月9日 [張立基](../Page/張立基.md "wikilink")
  - 11月10日 [周慧敏](../Page/周慧敏.md "wikilink")
  - 12月2日 [張家輝](../Page/張家輝.md "wikilink")
  - 12月6日 [李克勤](../Page/李克勤.md "wikilink")
  - 12月18日 [麥長青](../Page/麥長青.md "wikilink")
  - 12月19日 [林文龍](../Page/林文龍.md "wikilink")

## 逝世人物

  - [8月25日](../Page/8月25日.md "wikilink")——[林彬](../Page/林彬.md "wikilink")，商業電台播音員，[六七暴動中被殺](../Page/六七暴動.md "wikilink")。
  - [9月3日](../Page/9月3日.md "wikilink")——[簡文](../Page/簡文.md "wikilink")，副消防區長，殉職於[左派暴徒炸彈襲擊灣仔消防局事件](../Page/左派暴徒炸彈襲擊灣仔消防局事件.md "wikilink")。

## 資料來源

## 參考書籍

  - 陳昕 郭志坤：《香港全紀錄》，卷二，香港中華書店，1998。 ISBN 978-962-231-891-5
  - 湯開建 蕭國健 陳佳榮：《香港6000年》，麒麟書業有限公司，1998。 ISBN 978-962-232-126-6

[Category:1960年代香港](../Category/1960年代香港.md "wikilink")
[Category:1967年香港](../Category/1967年香港.md "wikilink")
[Category:20世紀各年香港](../Category/20世紀各年香港.md "wikilink")
[Category:1967年](../Category/1967年.md "wikilink")

1.

2.

3.  工商晚報, 1967-06-08 第4頁

4.  香港工商日報, 1967-07-15 第6頁

5.  工商晚報, 1967-07-23 第1頁

6.  香港工商日報, 1967-08-21 第4頁

7.  香港工商日報, 1967-08-29 第4頁

8.  香港工商日報, 1967-09-04 第5頁

9.  香港工商日報, 1967-09-16 第15頁

10. 香港工商日報, 1967-11-06 第5頁

11. 香港工商日報, 1967-12-10 第1頁

12.
13. 香港工商日報, 1967-12-15 第5頁

14. 華僑日報, 1967-12-23 第6頁